做咗期權兩年半，交嘅學費夠讀兩個master degree, 你問我答

只有眼前路，沒有身後身。你問我答。

傷口灑鹽，自挖瘡疤。你問我答。

幾多本玩起

炒long?

你講下平時點做決定去買賣

index or stock?or both?

有冇做short做到比人call margin?

邊次輸得最金

好奇路過一問

你係LP, LC, SP, SC做齊, 定係只short不long?

最初幾十萬，後來唔夠按金short，加到百五萬，而家得返百三。我好記得加五十個，整整下又少十幾廿個

long 為主，但一定有short食時間值，而家係咁。

咁暫時累計PL係負數?

正職做咩？幾錢人工？

其實long個profit probability好低

咪話咗唔好玩工具囉

我而家買方向，睇圖，macd有顯示就debit spread。但舊年年中至今年三月係reverse butterfly, 唔理方向，一路做一路跟股價移動short位。

香港股票，指數買唔得多張，股票權容易調控delta,多少隨意

Lm

舊年九至十二月，唔信會傾成貿協，輸廿六萬，淨係十一月已經十六萬。

其實都唔止兩個master喇

冇，唔敢太儘，用到三分二已經好alert

做long 除非遇正大單邊市否則好難嬴錢

區間市磨死哂d long

之前四隻腳，呢排一long一short,debit spread

即係輸係short倉？

咪就係兩個master degree都唔止

最多試過贏幾多？

short call 輸?

香港股票期權spread 太大, 交易所收費又唔平, 有事要平倉一買一賣又要讓價位先平到倉, trade 得多會好難嬴

點睇牛熊工具?

咪就係 日子得一整月
美國每星期結算 靈活好多

之前做行見人輸爆倉
唔敢孖展
做得好一個月1%回報一年都12%

好啦，講埋你聽，五皮左右。大廈維修相關

一般十幾萬一個嗰啲master，唉，我真係交足學費

屋企廚房幾大

我都係呢兩個月想簡化啲至做debit spread .所以五月騰訊都蝕，升升跌升升跌，做方向性投機冇得搞，要等單邊出

都唔一定，會long錯方向唔止蝕，亦有short近咗，急升急跌入價。好多都試過，我好多變

三月中海油急跌，加其他幾套，賺六皮，一個月冇意思嘅

俾三個血的教訓

輸一次就停手啦
我輸過一次幾萬蚊 已經即刻停手唔玩 用時間去反思下自己錯咩

唔係，long put,不停加注，又唔識反手，而家我會反轉，將個sp擺上lp上面，將delta方向掉轉。當時鬼暗眼

都係。不過港股日頭做，冇能力半夜做美股。

搵笨柒，我有留過言講，係發行商贏硬

遲啲會做美股，到慢牛市做short put,日頭要返工，睇唔到美股

我trade rule max pl每月不超過3%
開s一定有long護底
一次輸幾萬 我覺得槓桿太大

我都係諗住2％，已經唔大想頭

Short 贏左一個master學費

關你撚事

我覺得交易有樣野好緊要, 嬴谷輸縮, 切忌溝貨, 溝貨好易愈踩愈深

又係啲阿婆都知理論
贏緊唔takeprofit
一輸緊就stoploss
下世都贏唔到錢

期指完美輸返

你肯定你係交過學費？

有無玩正股？如果無，點解一黎就玩期權

點睇後市

如果係長牛我就做short put入貨，但我都想而家熊市都有計仔賺錢。

合理 如果用50%孖展應該做到

做返sc debit spread

第一個睇＃40,
第二個係三月超高iv 忍唔住手做中海油reverse butterfly,點知iv急跌加股價牛皮，而家仲諗緊計補鑊。
第三個當係匯豐back spread, 多隻long call 高位再少隻short call低位，博爆邊，但牛皮蝕到仆街。

只有實戰先得到經驗。

有冇咩忠告比未接觸過工具既人？

我有諗過用你個方法，不過自視過高，覺得識救倉，但通常唔得

二月long put賺第一浸，一加注就反彈，就係一谷就仆

Master degree由十萬到一百萬

唔好話蠃硬

你依家玩options 攞到主動權

又係會輸

最緊要方向正確先

好難拿捏。贏唔敢贏多，驚回，輸就心裡仍有盼望。好難累積盈利，控制虧損

咁梗係正股覺得有心得，想更上一層樓啦，點知咁鬼難，所以期權永遠冇可能係大眾玩，只會係小眾

即係正左3%數你都會即刻止賺?

老實講，而家同兩年前真係好唔同，冷靜，技巧，知識都差好遠，係實戰得返嚟，同埋痛過至知驚

我睇杜嘯鴻佢地講嘅。其實如果做long,計埋對沖嘅short，個利潤好高。

係喎，有啲類似買股，慢牛升多過跌。

做debit spread有數計 你Google下先問

好問題，我諗真係，贏嘅係一成人，九成人輸

十幾萬嗰啲

輪証始終有大戶發行，條件對佢有利，開價佢話事，窩輪輸硬時間值，我係唔鍾意呢啲啫。

係咪因為最近肺炎先輸咁多?

我信有呢一日，但未睇到幾時

之後仲係會集中玩期權?

依家正數定？

部分係因為三月iv高，後來縮iv,但之前好多原因，我地升跌平市都可以賺，睇識唔識玩。

同炒股朋友分享都好似無人明
期權係工具 走勢係主 工具係幅
用得好可以賺多左同輸少d 好神奇

以前重注股票，但期權按金好高，玩期權就冇現金買咁多正股。未諗掂

我咪就係交緊學費囉

圖？

係，所以我乜策略都玩，想學齊佢，配合股票更好玩

樓主現時有reverse butterfly ?

但買番嗰一手股票都唔平
香港期權既話

butterfly早期有做，蝕咗會唔會搬倉?定擺到尾?

贏得最多嘅一次係點

拆咗，屌，本身三月做中海油，long 兩邊 六月，再逐月short外皮，但牛皮兩個月，加埋iv大縮。而家變咗lp加sp加sc,想食時間值補血，唉

新手問吓嘢
做美股期權點計番個期權真實價值？
例如，你想long 一隻call 有人掛1元張但其實佢出個價有機會係高過估值，有咩工具可以短時間計到，令到我用一個最抵價錢入貨儲貨

實際操時又其實回唔會做依樣野

交完學費
幾時先會贏錢

股票係長揸 un un腳等升，唔使日日忙碌，唔同嘅

其實係咪好多複習既數？

見大部份書講來講去都係計P/L, breakeven point.
有d 計埋時間as 一個factor.

三月油價急跌，中海油，兩次急跌，買兩邊突然賺幾皮

期權好難..睇左D教學都唔明點玩, 到期時間又會影響個價
重有唔明short會蝕無限係咩回事, 止唔到蝕?
新手想入手玩下到底點好, 有無d例子講解下, thx

可以download

option pricing suite呢個app,用vanilla嗰part計。

我以前去公共圖書館借書，有隻碟，個軟件幾好用

計個合理價，成唔成交就唔知喇

咁你通常放CALL要錢唔會換貨?
咩情況下會決定要貨?

同學生哥讀書一樣，相信將來會賺到錢

玩左咁耐賺定蝕

遠遠唔止。但亦可以只計breakeven。當落注等開彩

利申
美股港股期權都有玩
呢排單邊市都易有錢拎

一路玩一路學

我讀書無諗住賺錢

我都係睇跌
但我會就咁做call credit spread 算最多個tenor長d

反而我想轉中資銀行急跌

其實本大可以long stock 之後做Covered Call

輸咗幾多 % 本 ?

又問多樣野。大跌市時，又做左short, 會唔會去到一個位咁本平唔到個倉？

咩都唔識

不如玩期指

睇iv

熊市股票會一唔跌，唔多掂，我想學到任何市況都賺。

冇三成都兩成幾。要返去計清楚

只係short call會蝕無限 即係你買佢唔會升穿
嗱你諗下 long call 係可以賺無限架嘛 股票理論上可以升到好誇張
你short call咪係long call嘅相反
沽空一樣有潛力賺無限嘅野 自然有機會蝕無限
long call賺10倍嘅同時short call自然都係蝕10倍
不過做好止蝕就唔需要擔心有呢個問題

相反short put 價格 即係你買佢唔會跌穿
股票嘅價格跌盡都係0姐 唔會好似期油咁負數架咩
咁你最多都係蝕(行使價-期權金)x買入數量
即係真係要喺股票到0嘅時侯照樣行使期權
但係都係被逼以行使價接實貨 個虧損係有限

所以唯一蝕無限係short call

我都係新手所以有錯敬請高手指證

我諗呢個真係要用模擬倉玩一排先
我玩左一個禮拜都唔係好明
但係聽人講一個心態就係玩住short put先
因為作為新手你蝕嘅最多都係喺一個你自己覺得係底嘅行使價位接貨
只要心態夠好同埋注碼夠細資金handle到接貨
就做到公同字都你贏嘅境界

肯俾溢價實平到。如果已經入價內，就係價內值加剩餘時間值，你想long,一路試，一路改貴啲，貴啲，終於會有人承接

唔會易咗

咁巴打你每次trade 都會入落個calculator 到計番個合理價先做買賣？

3月果波大跌浪，恆指iv去到80幾，做short既話做錯邊都有錢賺

樓主係圖表派/統計派?

你年齡層係? 25-30, 31-35 etc...

新手學就細注感受下個期權金變化，包括時間值，iv，delta
做short千其唔好做大同set好止蝕
做long就要更加細注，你預輸哂咁去做

個SP 跌到0都夠你仆街啦
我反而覺得係買賣兩邊都企硬唔到價冇交易嗰下先慘
睇住隻股係咁升/跌,自己又冇錢收嗰下

美股我諗會夾升 多一兩個星期 先有機會跌

short put咗但見仲跌緊，就有賺就拿拿聲走，唔接貨，跌緊要接貨心理上又係唔舒服。唔知熊市搞幾耐

想學期權可以邊度學起？做 short 一個月1%回報合唔合理

贏多過輸咪ok

有人話識玩期權風險可以好低？認唔認同？

咁如果係LC已經到價但隻股都係咁升呢?
要錢定貨?
定係會SPREAD買高一個價位??

期權本身就風險高，你要風險低就控制好個注碼

Credit spread 用咩app做？

有槓桿本身就高風險
牛熊都可以輸到傾家蕩產

冇
IV你永遠唔知係過高定過低

仲有一個，有次夜期大跌，知道指數倉蝕好多。咁第二日九點三坐定等開期指，一開就搶long put,我mark高佢又加價，mark高又加，終於超貴價搶到，結局當然係隻權當日跌咗幾十點，個市未郁就輸一皮

如果你有貨做covered short call
買錯邊行使都只係放左你手頭上既貨唔會蝕無限
naked short call就有機會蝕無限喇

同app有乜關係?我間行用sp trader

唔使，跟市場價就得。

唔驚俾人炒貴晒?

升升跌跌因為要殺禁d牛熊

邊夠膽吖，鬼唔知iv超高?但美股千跌，咁short邊便?兩邊都有可能喎。一入價按金都唔夠俾。

冇膽呀。

無人做naked short la 預接晒貨都係咁話

想做圖表派，睇緊書，但其實技術更重要。亦係睇新聞派

偉大祖國開放咁上下

20去40好高點知去到60 80你落手下一刻己經輸爆廠

short put接貨ok，開心接貨長揸。

同埋計好槓桿比，用正股幾％價錢long，係幾抵。

玩過大貓sp就知好可怕

可唔可以分享樓主個 trading plan 大約係點？
用咩indicator ？ 咩時候用咩策略？

人哋用至少10年嚟研究股票

我意思係 你當時做short put係好抵，因為iv超高，你跌多1000點仲有錢賺
就算你做short call，佢彈高1000點你都仲有得贏
咁當然啦，新手唔好試
純粹分享下

講到口臭都要講 唔好做naked short 做 debit spread有大浪都唔駛輸身家

點解永遠開debit spread 就開對家

有冇研究過short put 個股
做1299 9988 700 2382 呢d大野
最簡單naked short 用100%錢 backup
行使價就做個股最大單一月份嘅跌幅量度去預

1個月賺1%得唔得
我做左3個股票
贏左6皮

點睇唔同既indicators? 有無用？

岩位做咩都贏

如何成功以失敗者身份分享失敗經驗

上星期一野鳩沽左28張 823 6月 45蚊
贏唔多勝在贏面好大
所以做得幾多下

我自己mark 低左20隻有iv 嘅股
每個月目標贏幾皮
所以想了解下你點解輸咁多

玩期指你有耐心gearing唔大點會出事，好多人輸係自己心魔到。

你玩左成年都未知窩輪理論上等於option (重要既野要講多三次：係理論上，理論上，理論上，為免比班弱智既連燈仔誤解所以又要再講多三次，係理論上，理論上，理解上），睇來你果幾十萬學費都係白交。

有百幾萬本金的話，勸你一句「及早離去」唔好再炒衍生吧啦，玩正股已經夠你贏，你再堅持炒落去一係輸到仆街，一係炒多幾年都係原地踏步仲衰過做定期。

想問下你上落咁細點解好意思開post?

係唔係手動做？

樓主如果本大
每個月淨係做可以用本金100% cover 到既short put同 cover call 唔會比人call margin
做到每個月袋到差唔多10K up既 期權金 加埋正股升幅
你仲會唔會用margin黎玩 long shot?

1. 極限牛熊無論如何接近打靶，只要懂得選擇，依然有險可守。

2. 擁有市價過億的比華利山豪宅，只不過代表你富有；擁有香港的納米盤，才代表你了解房產市場。

3. 巴郡（Berkshire Hathaway）裏頭的基金經理來香港玩牛熊證只生存到三個交易日。

4. 如果政府強迫市民月供MPF，市民應該要有把MPF投放於衍生工具致富的權利。

5. 勇於承認錯誤是多餘的，因為你只是未成功。本多終勝。

6. 今天他可以坐在陰涼處，因為很久以前他種了一棵樹。但他選擇了種樹而不是種大麻，是一項投資失誤。

7. 就業耽誤了你炒股的才華，失業才是令你不斷向上的源動力。

8. 女性找男朋友是長線投資，而做雞就是把自己的身體短期槓桿。

9. 如果模擬倉讓你有數百萬的獲利，則證明你有天份，不妨借盡一點，操作真倉時認真的你絕對會讓市場嚇怕。

10. 有錢未必一定快樂，但至少可以讓你傷心地取笑窮人。

希望幫到樓主

係咪即係823做short put?

係
我仲有做其他股
我想搵d做類似野嘅巴打一齊研究下

但45蚊咁遠, 期權金賺好少

大上大落有咩戰術防禦？

類似我
不過貪緊
做緊本金幾倍嘅貨
萬一接到貨一到成本價就沽
唔想用sc走
呢兩日沽左 823 9988 個心痛緊

講真
我覺得唔少
我做果時 0.32
第二日爆到上 0.5
沽一張都5舊水
沽20張都一皮

學費？學到啲咩？

點樣lc到價?long可以無限升。short call咪等俾人call走。但心理上都係唔想被行使，都會想留返手貨喺身邊

到左strike price咪到價
如果係繼續升 你會到期前賣晒call定等到期要貨？

Short put 係咪好難輸錢？ 我本唔大 得200k 呢兩個月贏左2萬左右 （美股short put)

基本上冇試過到價 次次都食個期權金

股價對期權價影響最大，short咗，入咗價唔平倉一路蝕，咁點等?你個情況係等iv低去買之類，但iv唔係差好多，主要市況跌，就sc或lp,冇得又等其他嘢。

又唔會個個月係咁，呢啲時勢多數有方向

除非好低價，否則接嚟冇著數，跌嘅機會大，接貨呢招唔係個個月用到。

我自己倒轉
唔想有貨
想要錢
同時可以sp/sc 指數
宜家都每邊11張
20400點同25800點

係呀，好啦，咁加隻long做保護，屌隻long又超貴，同隻short差唔多，真係離撚譜

我唔識睇
我所有野都盡量簡化
700股王
簡簡單單 short put 佢390 380 370 360
之後搏 1113 誠哥會回購
又做埋佢 6月33蚊
早幾日 3888 急插
做佢6月20蚊
星期五 miss 左175 果野

short左兩年期權
就黎收夠一個master學費
多謝樓主支持

28張sp基本金要幾多

前題係你要揀啱股
而嗰個價係你願意接貨長揸嘅 咁問題就不大
最怕係你揀錯啲垃圾股
跌穿strike price繼續跌 永世翻唔到家鄉

另外就係最好要預夠錢接貨
如果唔係跌到價內你又無錢接
逼住用高價平倉 咁咪會蝕

巴打
你有諗過你d策略太複雜。。。
我都有做883 同 5
唔派息果日做 33蚊
883 冧到6蚊幾
做4月 5.75 都執幾毫
真係送錢。。
只係果時做左冇幾耐
唔夠膽大注咋

港交所有得計
佢45蚊行使價 按金大約1000蚊一張

牛熊對莊家有利 點解唔玩期指

應該係沒有身後事？

聽黎聽去, 感覺上sp易賺錢好多, 個市打橫行就賺錢收期權金..

即係其實夠錢接+接左願意長揸就掂啦？接完又可short call

咁既話其實點解要玩long... 咁大機會輸錢

埋單輸幾多

好平
都係十幾萬

其他贏幾多

佢升左先係1千
我59蚊果時開
一張好似6千

係
不過回報低
做得近就可能輸10倍
你睇下 823 16 5月幾慘烈
67蚊果時做左張 60蚊823
月尾跌到 57
好彩只係1張

依排有冇俾大陸夾死？

係 越近價越高按金
而家823升返曬了 你張sp得返0.03 平得倉啦

如果係咁下下拎最低行使價做sp照計咪最安全穩賺?

最近有新目標 2828
見d 大戶 200張200張咁做

期權輸得人金d 定係牛熊?

兩個master 平極都16萬啦
但就咁睇唔止

點會平
白比洗費佢
我先唔信會45蚊

輸最大個次係點輸？

呢排iv 爆炸先有得比你咁做
做咁遠仲要有少肉食
以前起碼都要做60日後

Long side揀啱邊可以一晚贏幾倍 甚至幾十倍都得
而最大虧損就係你付出嘅premium
但橫行嗰陣會日日輸時間值

Short side最大盈利就係期權金
但股價一旦跌/升入價內 你隨時要抬錢平倉
有機會輸多過本金
特別係short call 無貨喺手千萬不要做sc
可以輸到你仆街

若果你嘅心態係開sp等接貨
而手上夠錢接 咁都安全嘅

慘過去澳門，買大細仲容易估，有部手機就可以隨時落注

Short 即係想做收租佬 收期權金 如果睇錯 你會接貨定係平倉? 我成日覺得做short好牙煙

其實sp個心態係咪佢個價點行都好, 爆升又好, 只要唔跌穿45, 6月尾就袋哂28張期權金

指數唔好咁諗因為有按金問題
股票期權我覺得係

賺6皮 輸就輸幾十萬 不如買隻25500熊搏下佢好過啦

冇錢接可以平倉
再開下過月
正路就點都贏得返
前題係你唔好做494 340 呢d垃圾

有興研究下
主要sp 9988

ETF???

唔明點解short call要有貨係手先好做？

唔係都係夠錢買貨比人就得架啦咩？

咁照計short call個心態都係一樣, 823張圖跌到咁殘, short call會唔會更加好? 就搏佢唔會升穿80蚊, 好似勝算重高

iv低
70蚊都冇數圍la
仲有絕不sc
sc要補貨比人

玩2828唔諗住接貨不如玩國指期權，起碼買賣差價細有夜市有期指配套，2828個莊麻麻，遲開價同差價大

呢d 野落場睇下就知咩事
高價買貨交比人冇仇報wor
你點贏得返？
又sc 返佢？
再升點算

SC升穿strike price嘅話
你有義務用市價買入 再用strike price交貨俾人
如果你sc嗰隻股係妖股 一晚爆升幾倍 你就輸身家

因為理論上股價最高係無限
所以你做sc 如果股價升到無限 你虧損就係無限
你有貨喺手嘅話 最多都係交貨俾人
食唔到個爆升 但唔會輸死人呀

有啲券商因為sc風險太大 係唔俾做naked short call

按金問題
同埋我都係諗住做 85蚊呢d位
萬一衰左都係接貨姐

打算去讀免學費master degree
此Post 已完

咁聽落做long同買牛熊差唔多, 買左邊都係輸哂期權金, 類似牛熊打把
而做short就為左賺期權金, 學之前巴打講做收數佬
咁樣理解岩唔岩

係輪唔係牛熊

之前玩過牛熊, 無研究過輪...唔知咩黎

當時唔想入貨，當刻就係覺得如果到價要接貨唔著數，事後梗係覺得冇所謂。

果個月我short 21800 比人夾左10倍。。
我死唔去真係奇蹟

係咁㗎啦，所以人人話做short好，時間係朋友，debit spread一睇方向二蝕時間，點都係蝕啲時間值。

其實要揀中underlying asset
呢個先係第一步

留名

回頭是岸
係咪買返保本基本追通漲最實際？

港股定美股？
我估你係玩港股

新手問題
假設依家 700 現價 $400
我睇升, 想LONG CALL
咩程況應該買 $390 LC 咩程況買 $410LC?

而家讀master 咁平咩? 16萬讀2個?

想請教下點解中間個call價平過兩邊咁多？
387.5個call價平過385同390

咁可以做近啲添，我鍾意atm附近，唔止1％，有啲真係話彈就彈，轉頭升返一成。不過高位唔開得，低位開又跌緊，接貨好似唔多合理。三四月份我都short put,冇賺盡，結算前幾日平鬼咗算數。

有時有啦。可能五成多少少準。我覺得贏要贏在救倉技術，預測不可信。

期權妙在可以相反做，你見我輸到咁，掉轉做應該掂

呢樣好難

我唔想埋身肉搏
每個月賺少少慢慢碌大個本就得

因為你睇嗰個係成交價
兩邊企硬
買方出價低過賣方好多
冇成交咪咁

我睇到係385平過387.5

我做過唔同策略，近一年摸索到都係reverse butterfly,都有唔錯利潤，但輸得更多。short put接貨總會有熊市，就失效，跌兩個月升一個月咁，就要搵一種方法，應付呢個熊市。

什麼是gearing?又如果沽咗期指，有冇做少少long call補底？

咁你知唔知窩輪係只可以long唔可short嘅option?知唔知窩輪對手係邊個option對手係邊個?呢啲我未開始交學費已經知

好多人唔覺得細，按金過百萬都未必可以賺兩廿萬。

指數定個股？
香港個股都冇咩人玩
做4次trade
輸spread 同洗費都死la

講真
call 同 put 都係莊家開出嚟
咁易贏莊家錢咩

點睇渣正股COVER CALL?

d錢比我做有用既野好過啦

諗住而家第一次SP
Ching 點睇
SP UCO200612P22500

正股入左少少@14 而家就黎75%
我都睇好覺得穩
所以想試下SP
第一次玩Option

佢係咪日日一蚊左右既波幅？

有時兩蚊

唔錯
嗰陣uso 搞到立立亂嗰陣入左usl
貪佢轉倉冇咁亂
而家諗下放唔放先

其實我覺得12係要小心
冬季隨時可能第二波

UCO無記錯係9同12都有散少少安全啲

係。

100％錢cover.槓桿一定細過一long一short對沖。而且配合正股係慢牛市玩法，熊市唔得

正股驚閪股息補跌幅 長溝必勝

睇個上落有幾長，幾日間急升急跌係期權最難玩嘅，不論long short.

有幾星期走勢，有時間roll 倉走位，唔賺都唔會蝕好多。

學係學到，用唔用到係另一回事

long call用低價接貨?未試過。嚟緊啲低位好大機會lc,如果真係買在低位，到正股高位就行使，長揸，係唔錯嘅策略

玩short真係好考心理質素

不過玩long點都好過輪同牛熊 同唔同意

你真係明白個投資市場，就唔會咁問。

心態就係唔想有貨喺手，咁一定冇現金咁靈活。不過做得scsp,冇接貨出貨嘅心理準備就好辛苦，好大壓力

世上就係要有我呢啲人，至顯得你呢啲人嘅成功

熊市的話咪做遠d 嘅sp
跌市果時個莊自然會比多少少水位你賺
一個月1％都跑贏個市la

我就係咁諗
隻股仲係咁升
不如儲錢換貨

我17年贏足一年
18年2月一日輸40萬
今年3月好彩玩好細
今年應該有好多人輸到爆倉

我可能自視過高都唔定，如果只係接貨等升賣股再接貨，係簡單亦有機會，不過經驗話俾我知，真係會有一兩年長跌，咁揸正股都係越玩越縮。

只有眼前路，沒有身後身，係一代宗師嘅對白，葉問講嘅。

意思係冇得返轉頭，冇得後悔，只可以一往無前。

早幾個月我偶然睇到呢句，真係好符合我嘅境況。

我真係鳩玩
我2月28晚sp hsi
以為iv 已經升到好爆
咁就開4000-5000點外嘅sp
原因只係睇過恆指最顛嘅月份一個月只係4000點
點知真係可以行到5000點
150點沽出去嘅220put
夾過上2千點
好彩做得細
3月埋單都贏到

如果只係用普通2000點波幅去量度就爆左十世
所以3月我就做埋股票期權
唔單做指數
起碼股票求倉易d

未埋呀。留得青山在，哪怕冇柴燒。

long有佢用處，如果人人都short,亦唔形成期權市場，因為沽出價會超低，個個爭住short, 咁壓低iv,long嘅人又可以用超低價買個機會。

我係前幾年股票賺咗，估計之後再買股有賺，先夠膽學期權。如果唔係真係返工都唔夠錢蝕期權。

一個市場如果係公平，買賣雙方就會形成一種平衡，爆邊機會大，沽出價就變貴去補償爆邊虧損。不論long short,都要知道風險同機會，要對沖佢。

都有啲，所以唔可以主觀，要由股價話你知現實，唔係同佢作對。

期權金少到你冇興趣，搭車都唔夠

樓主有冇興趣再供多個master 我讀
最多幫你洗衫煮飯做工人

牛熊係輸有限，期權short就冇底，但主要睇自己控制，賭大細都可以爭人幾百萬嘅。

8萬讀到一個master?去非洲?

係呀，做得遠期又冇兩次即月收得多，遠期變數又多，好矛盾

no.唔會輸幾十萬，買為主，成本十零萬

我做多d張數搭救
專搵急插野做
只要唔跌或者跌少左
食佢縮IV果下都搞掂
之前823 引申波幅去到60
以前呢d 股最多咪30咁上下

成交少無謂做啦，呢個係定律

做投資冇交過學費冇資格出聲。我係咁睇。

師兄算有啲見識喇。

一個人係高估自己定低估自己，好難講嘅

港股。美股都係18年港股衰至開始多人留意。同埋美股都唔係只升不跌，

數學上係差唔多，遠價難到冇肉食，一舖到價又係輸。近價有肉食容易到，數學上一樣

港股一來比較熟，二來港股日頭做，做美股半夜又睇市咁日頭點返工?

但係到價嘅機會唔同wor
做得近好考眼光

但唔係一個莊，bid ask price中間有人接都可以成交。經驗上delta,theta嘅影響大過bid ask差價好多

都係長牛市至掂

我交咗學費，點都學到啲嘢嘅

我想沽果時通常都係中間價
成交唔到先改

只係我想講嘅係
有能力定價嘅都係大戶
你所講嘅野都係佢定嘅
當然我係講緊冇內在值嘅情況

輪証同期權係唔同，輪証根本係一種product，唔係市場上自由交易嘅衍生工具。

幾個可能，一係賺幾年一鑊輸晒，short得遠價，期權金小就自然槓桿大啲，一鋪到價輸到仆街。
一係short近價期權金多，但係經常入價又係一次輸幾次利潤。

留名
跌緊3千幾點做short put ,有諗過衰左最多破產，hsi 16000 居然升到120點期權金，做按金加到hihi冇事
諗番起都覺得自己痴線

所有市場都有呢個情況，等如啲人話美股無敵，跌起嚟咪又係一個月跌三成。輸嗰條撚樣冇同你講啫。

讀書係增值自己，我學得到，請十個賓妹洗衫都得啦。

樓主幾大？

係嘅，你留意嘅都係好嘅機會，只係我個重點唔係開倉嗰下。我係想練習個頭開得唔好，但救倉技術可以救返生。

既然你都係輸 不如造福下我

我指數果開倉時間好差。。。
24300 sp6月
夾到顛

彈到23700 又sc6月
次次都夾幾百點
所以覺得個股好做d
起碼多選擇
唔做abc 可以做def
講到尾唔好手多先得

我有個舊同事，當年有物業及生意，十多年前出書又盛，近期很少露面，唔知撈得好不好，但我知玩期權或牛熊，比股票更加壓力大.因上落金額大

遠價打和點都係遠啲，但又要考慮delta細，同埋每日theta又少啲，變動上冇近價食到咁多。拉均又可能差唔多

好簡單，多人參與，先至bid ask price會接近，得一個莊開價，個bid ask差一成都得。

香港期權係少人玩啲
個個玩牛熊

都係機會率vs賠率抵唔抵嘅問題，幾千點應該係百年一遇，冇咁易中嘅。
其次係按金同流動性問題，按金升到幾百萬，無端端都會俾人斬倉啦，已經唔係到唔到價，機唔機會率嘅問題。

講咗

入場點好重要。。。
5月25果日
你做6月18000都好爽嫁
因為你唔係比人夾果個囉
做十張落去都1千點

我睇實際，個股張數可以少啲，可以10:12咁做，同埋個股有唔同性格，有啲癲有啲鈍，但癲起嚟一日升一成，要適應。

如果淨係long就係，如果用short去收取時間值，到中邊嗰下係咪可以填補唔中邊嘅損失?

本身期權可以睇長睇短，短線輸三個月少少但贏一個月多多都有賺。

睇長啲都得，好多做法。

股市同經濟都唔睇好，未跌嘅市場，終於係要跌嘅。

其實係,但期權注碼比例控制要好好 同埋本越大越好

長線買股同期權又唔同，期權真係日日要睇，呢個月挾上就係升市，話之你世界末日。

唔易學，真係要睇下書，係美國佬啲書，咁至明佢搞乜

睇布力加或者rsi,搵短線超買超賣，當然唔一定啱，不過目的係搵爆上爆落點。
買兩邊或者debit spread, 重點係搬倉，買兩邊要加short 喺外面，食時間值，如果升，一路將sc sp升高，到咁上下就有利潤。

如果debit spread, 例如買跌，但市升，咁要果斷將低位sp搬上lp上面，變成credit spread,delta會逆轉，好彩嘅仲有賺添

有呀，連埋小時候睇書，都成廿年。

我尊重市場上所有人，玩短炒，牛熊，長線，價投都有值得學習之處。期權係工具，可以配合股票，我冇否定長線投資。人總係心頭高，股票咁慢，都想搵一種個個月有正現金流嘅工具呀。

我自己係冇眼光
唔識技術分析
只係有個本金
所以先會選擇容錯率高嘅野做
起碼我唔洗買中識升嘅股
只要佢唔跌到行使價我就贏
每個月贏少少就得
我唔希望個市上
陰跌就最舒服
行range 又好
爆上係我最唔想見到
到時我呢種做法就一定跑輸大市

學到用唔到？

我呢家岩岩開始接觸期權 本身炒油炒到輸底褲

上個禮拜炒權到而家賺咗1000鎂 幫我回咗好多血

我本細，所以只做long 呢家long緊3樣stock 再long call sqqq做對沖

樓主有冇其他建議 ，我係咪應該減低倉位？呢家一半倉緊
，我諗緊short5short埋DJI

我呢個禮拜計過
Put pdd 賺少600鎂
Long se賺少560鎂
Long sq 呢家賺少100鎂
Long spce 賺少100鎂

我成日食唔盡個數 賺少勁多
其實想諗吓點改進吓，有時一急跌 我就驚 跟住攞唔穩，所以止賺咗

本身炒油係孖展正股2x leverage

炒賣唔係睇一兩個月，要講成績要睇一兩季，甚至有啲人食到個升市但跌市唔識，本細而long係新手常犯毛病，長玩始終輸時間值。同埋long short一對最好

傻啦，點會食得盡?有食就食架啦。一陣又回頭。呢排係咁升覺得易啫，但唔係長期係咁

用起嚟好難，因為除咗股價，月頭月尾時間值，引伸波幅高低，牛皮幾耐，牛皮到結算後至郁咁呢個月都係輸。

好多因素影響。

咁升市又唔work?到時玩乜?你又話買唔中升嘅股

不停升點做short put
一回果下就食到應

想問如果short遠價，例如700我short put 300，咁佢跌到330果陣會唔會叫我加按金 因為我通常d資金用得好盡，唔會有多餘錢比佢加按

我自己有個目標，係可以全職做期權維生，所以我要嘅方法係牛市熊市，波動淡靜都有利潤，先至咁難。

單邊有邊個唔識玩?

而且呢兩個月我執著於救倉，將一個錯方向嘅倉位救返生。四月係ok嘅，可以將虧損收到好細。五月差啲，六月挑戰就大，之前三月買落嘅要結算，仲蝕緊，用咩方法減少虧損就好大學問

當然會

樓主點睇 富翁電視 個 教期權 既 阿業？

樓主算唔算見到訊號先建倉？

我話係交學費，因為我係睇過書，將裡面嘅策略實行，低波幅做一種，高波幅做一種，所以咁困難。

如果淨係等機會，咁可能淨做科網short put接貨，或者等大升大插之後long價外博升幾倍。

但我要搵個個月，年年可以用嘅全天候策略，而家似係練習，多過純粹想賺外快。

有個亞業，話佢垂直統計唔係橫向統計，即係五月比較五月。

又話計到好儘，要最抵嘅價格至肯成交，幾點都唔蝕。

我唔係咁信喇。幾點根本唔係問題，個指數一郁都幾十點，識嘅唔會咁講。

唔知係咪呢個亞業

係嘅。希望多啲把握。所以留意幾隻，騰訊，瑞聲，銀娛，中海油，去到好高好低會郁手

極端市況個証劵行會額外提升按金，如果而家sp300但用儘按金，咁跌低到400以下可能已經加，冇錢加咪大鑊?
類似loop loop loop 大法，咁安全都一樣仆街

樓主有冇額外現金流？

所以高位唔想short put,就要諗下高位做乜去賺錢呢

係佢，計價應都係為左計值博率

lm

佢呢種係落注，等最平價錢，用低成本落注。
但睇書都係教點樣follow up,實際都係，按市況搬倉最實際。但最難

其實你應該玩美股option
weekly option 實戰機會多好多倍
同埋唔洗下下月尾同人爭崩頭賭末日long

大部分錢做咗期權，股票前年放晒，正所謂靠返工對沖投資

可以試下，不過美股時間我要瞓覺覺豬啊。

同埋我冇末日long, long遠月，short近月，時間值方面最捱得。

幾時應該鎖倉 幾時應該平倉？

鎖倉嘅操作係點樣？ 有冇心得？

我覺得樓主揀錯市場玩
港股期權唔啱玩
市場深度唔夠 開價閪就公認嘅
做spread回報又低

玩期貨

冇乜點鎖倉，有賺到咁上下就平，經驗上去到某個％利潤已經好難得，應該取利。而且long深入咗價內，冇人報價差價就闊，唔著數，要快平。
如果買兩邊，賺嗰隻取利之後，如果蝕嗰隻所剩無幾，就平唔平都唔緊要，可以等下有冇奇蹟出現。
鎖倉係若果回頭，個利潤都鎖定 但繼續前行又唔會賺多咗，時間又過咗去部分，不如平倉開新。

我喺呢度開始，想有一定知識先至越洋玩更大市場。而且港股時間啱我。到有一日有固定利潤，咁可能辭職晚晚炒美股都未定。

係唔係啱方向就放紙鳶，錯方向就止蝕?點保証賺多過蝕?

Yes,你期權點保証賺多過蝕？Can't u use the same strat in futures?

期權買方可以賺多蝕少，另外可以在靜市賺時間值。期貨我主要驚賺得多蝕亦多，gap up gap down走唔切大鑊

I understand. Use algo or your broker's stop loss order.

買方係蝕時間值？

都係既 我琴日put左zoom 我一季後睇下贏定輸再返嚟同你講

想知樓主你睇開咩書

仲有其實我都想做short 不夠唔夠錢做 本細 比唔起按金

暫時呢排都搵到幾隻升10%股 ，不過我用sqqq對沖緊其實好似好蝕

我想問你覺得用 sqqq 對沖我應該揀遠期定近期？如果係遠期要揀幾耐？ 我呢家係因為睇呢排急跌而揀每一星期做sqqq long call 但係納指唔撚跌，我每次咁做，都蝕好多，呢家e張我玩價內，sqqq long call 都蝕咗我70 鎂

我想知樓主你會建議我點對沖法？我應唔應該再call 價內sqqq 揀遠一兩個月既去做對沖？同埋如果做個ratio 對沖係幾多？ 我而家係自己 4:1 咁好淡咁樣對沖

因為我未睇過書，但係想認真學，樓主一定要覆我啊

佔你身家幾多%

其實香港option好廢 得大籃籌先叫做個價唔太闊
其他真係闊個西
睇完美期權大開眼界
但iv太高

其實一般報價佢會顯示埋溢價
溢價係有時間同Iv
同埋美期權價差真係唔多
做得都唔係差好遠
最重要係好多時會跳黎跳去 你好難跟得到

即係用market price order 其實都無大問題？

要睇隻股成交量
如果量低都會好闊
最重要睇下隻股個波動性
如果好勁 佢iv高就會升得好勁
最唔好呢段時間買賣 因為會好差好遠
我會跟買價去買再調高 低咁成交

我下一步研究下。

當然蝕時間值，去到月尾，就算方向又啱返都未必有用，隻買權已經冇咗大半。

你最少要睇delta theta vega iv.將short 同call嘅每個數字加起，知道delta什麼方向，theta賺定蝕時間值，咁至有得做。

sqqq係etf, 你又買股又買看淡etf?

對沖係因為long會蝕時間值，所以要short, short會勁虧損所以要long.

我明喇，如果你怕股票跌，想買看淡etf跌市有得賠，咁要睇你股票同etf個關係，股票升，etf會蝕幾多，股票長揸，唔放，靠etf賠償。比例當然人人唔同，我覺得係賠一部分，去到股票跌20％，代表好可能轉勢，就全部一齊平倉。好過成日呢邊賺嗰邊蝕，搵嚟搞

目前大部分錢係做期權

但大跌市時就可以一下輸得好金

樓主交完學費，宜家係開始穩定地賺到未？

跌完啦, 都龍市緊

好難講，黑天鵝唔係真係咁罕有

可以睇Lawrence McMillan 嘅options as a strategic investment, McMillan on options,
Sheldon Natenberg嘅option volatility & pricing
James Bittman嘅trading options as a professional

Overall有冇set止蝕？例如一年之後都係蝕、或賺少過定期、或蝕咗某個%的本金就唔玩？

就算唔係熊市，都會有某隻股票突然急跌，例如沽空報告，或者日本地震，911,終於會遇到一次

未交完，可能要再讀第三個，或者博士，或者post grad dip

不過幾隻都夠玩，我幾年都係玩開四五隻。

呢樣真係要交下學費先會體會到

我仍然會繼續，因為係有進步有增長知識，只係學習嘅時間比想像中長。

今日睇返一年，兩年前嘅操作，真係覺得笑話嚟

咁sp佢真係跌穿行使價, 係咪一定要接貨? 唔想接成手蟹貨, 穿之前無得止蝕?

有時睇報價，尋日至45蚊，今日50蚊，以為睇錯股，但瑞聲，中海油就係咁，十幾個％，好癲，冇股災已經癲

都發生咗，股價都跌咗啦。唔想繼續跌，咪忍痛平倉囉，通常冇咁啱會即刻接貨

香港有期權既唔少都有牛熊
係咩令巴打你揀期權唔要牛熊？
驚打靶？

物管？請唔請人？

真係?我以為做咗期權唔會鍾意牛熊。

主要係對手問題，論証係一個產品，俾老散買跌，做槓桿，同去剪髮，食buffet差唔多，係設計嚟俾你happy,當中你輸得越多佢賺得越多。

期貨期權係兩個亞伯捉棋，四個friend打麻雀，贏輸有運但長線講技術

唔係物管，你冇機會㗎喇。好難得有咁嘅工，咁多空閒時間

想問，假設700現價390
假設做700sp @400
一張6月到期
一張7月到期
即要接貨
係咪6月個張有機會被人行使先？
定都係港交所random?

我估買家行使七月期權，應該搵返沽出七月期權嘅人配對，咁合理啲。市場上應該開一張七月，平一張七月。冇理由買七月，然後平張6月。

另外如果有排未到期，期權仲有時間值，咁沽出期權可以沽出時間值，如果行使就只得到內在值。除非深入價內，否則買家寧願喺市場沽出。

講返sc蝕無限問題，喺有限時間中，股票係唔會升無限嘅。
實際上災難會突然出現，但好消息好極都唔會令大市一日升兩成，升之前會蘊釀下。
sp從來期權金高過sc,因為多人買跌市保險。今日中海油即月atm，9.5行使，put係60％iv,call係20％iv.夠誇張未?
所以sc安全程度唔低過sp

唔係到期既會俾人行駛先架?

你地有無用支牛？如果做covered call 升爆左，100%hedged仲會唔會call margin?

行使嘅買家，正常係即月先至行使，原因講咗。
如果真係有個買咗七月嘅去行使，咁要搵個沽咗七月嘅賣家。如果搵6月賣家，就會剩低一張6月未平合約一張7月未平合約，唔知點埋尾。

covered call有股票本來無需再理按金，支牛就唔知。如果冇股票，真係要不停加按金，都唔知升到幾錢，點保証賣家係咪夠錢買股票賠俾人

期權基本概念都明明地, 但一睇宜個表就唔明, 現價52, 假設你睇好想做long call, 點解要買strike price低過現價既call, 最頂30蚊行使價既call賣緊23蚊, 買黎點賺錢, 到期咪23蚊期權金無哂, 買黎有咩用?

想請教下

做左隻股票call spread 當係月尾lc50 sc53咁樣
股價月中已經去到50
我應該。。。
1. 乜都唔做等到月尾
2. 而家平倉
3. 股價上到53就平倉
4. 先平其中一隻腳

邊樣會好啲？

香港 options liquidity 咁低，去美國玩啦

一係就成套平，一係就唔好平

或者係平倉盤呢，如果係30蚊買揸到依家

可行嗎？

屌你老母，話口未完收到x才電話，我都心知不妙。

被人call走咗sc幾萬股。我冇貨，一陣要買貨賠，又冇幾皮 又讀多半年master

好Q難

點解唔做credit spread...

Btw 爬哂所有post學到好多野 thank you 樓主

打去x才問咗，俾人call貨主要係蝕股息。

naked short call要買貨賠，不過今早買，股價跌咗，拉均股價冇蝕。

仆街在今日除淨，股息要賠俾long call對手，又冇兩皮幾喇。

因為股息俾人call貨都係第一次，又學到嘢喇。

啱啱又分享咗慘痛教訓

我short call中海油，＄9,＄9.25都俾人行使，對方係想要股息。

我見唔係深入價內，又沖得咁勁，咪等下先囉。同埋sp對沖下，但冇留意除淨因素

睇市況，睇利潤夠唔夠。似唔似仲有得上?如果唔預測，就可以取利先。否則跌返落去就得個吉。
開始時要計好最大虧損對最大盈利比例。你係otm 以小博大型，好蝕時間值但槓桿大，都係取利好啲。
長玩如果買入價外，全是時間值，牛皮就好蝕。沽更價外幫助不大。

平一隻最唔好，原則上要有對沖，一買一沽，你估佢先升後回，想先平lc再平sc,最後可能好大鑊。我一定幾分鐘內完成short同call.

你要先明白價內價外嘅意義

美股深度夠，極價內都可以買，行使價30，俾23元買，要由現價52跌到低過30先至冇晒23元。如果結算在40，40－30＝10，攞返10元，蝕13/23＝56％。
好處係delta接近1,股價由52升上57,期權大約由23升上28,跟得好足。
你只係用正股44％已經有呢個效果。
其次時間損耗對你冇乜影響，股價牛皮到結算收52,你都係攞返23元

深入價delta接近1論理上可以當遠牛咁買，不過如果睇番個strike@52(ATM)都係做1.28，咁輸晒都係呢1.28時間值，新做又無理由咁笨比23蚊去買strike@30(都有1蚊係時間值)，升就一樣咁賺，跌就大舊肉比人食，所以估係平倉盤似啲

都唔撚明你，明明有成百幾萬本金，年紀又唔係細，係都要成個爛賭鬼咁炒期權。近年港股明明波幅細過以前好多但opetion IV就係咁升，你做long就算買中方向都無乜肉食，做short你無期指無正股對沖走去nake short遲早一鋪清你袋輸到你臨老過唔到世。

好心你有成百幾萬本金就正正經經開個IB戶口再margin 30%-40%買新加坡REITs，一年都有6%-7%股息，圍返一年有$100k+股息收，即係每月有$8000以上，仲未計依家新加坡REITs低水加上好多外資慢慢將regional head搬去新加坡既升值因素。 你走去做short，搞咁撚多strategy，一個月贏到盡埋單咪又係收得果1-2%，但你接一兩次貨/捱一兩次價就玩撚完，贏幾個月都唔夠一次輸既錢。

只係奇怪如果連除淨有機會比人call貨都唔為意，點解會玩到咁大

息都計？

sc

已經唔關識唔識玩事，而係只有極少數人可以長期靠衍生工具賺錢，仲要係港股既衍生工具。

就算比你賺到，中途要忍受極大既波動，每日不停咁承受住全倉幾十%上落，仲要迫自己係輸大錢時繼續理性咁做決定，操作難度根本唔係散戶可以做到。就算唔輸錢，隨時炒三五七年都係原地踏步或者賺得果少少，連2800/voo都跑唔贏。咁撚樣炒法日日食驚風散都唔掂，不如買定股安安心心去下旅行屌下女仲好。

連燈仔得一萬幾千本金就話要炒衍生炒大個本金姐，樓主本身已經過百萬本金，食息一年都有近十萬，洗鬼日炒夜炒。根本就係自己爛賭但用「投資」來自欺欺人。

唔返工，本金100萬，能唔能夠靠期權致富

股票機會大d

死鳩硬炒正股都仲有可能

下, 唔係話做long輸時間值咩, 到期結算個股價唔郁, 最後你d期權金無哂咩?

多謝師兄指路。
點解咁辛苦呢都係性格使然，我係好鍾意炒嘅，股票捉低位，期權捉方向，好有滿足感。等我研究下你講嘅新加玻reits,作為組合中嘅一員，類似定息工具可以起重要作用。

前幾年食住港股個勢，賺過下錢，高位又走到，咪覺得冇咗實搵得返囉。

而且賭仔總係想追數，冇咗咁多，如果一個月先得幾千咪幾年至搵得返，人就係咁on9

係呀，書就睇過，上網有人講過，但唔為意。哈哈

你話明明地，其實你價內價外到期點賺錢都唔明。

你買一個權利，結算要升穿行使價，行使價之上係賺嘅錢。但有買權利嘅成本。

到期52－行使價30＝22，成本23，蝕了一蚊。

升十倍嘅機會係十分一，做首富機會係幾百萬分一，如此類推啦

有啲人想咁賺卦，atm delta 0.5，跟正股一半，時間值多，有啲人係主張long要儘量價內，雖然貴但數學上值博率高

手足，應該點操作? 我有諗過賺到錢攞去支援運動，點知輸到自己都就嚟唔掂

可以好肯定同你講，你咁樣炒落去輸身家只係遲早既事，既然你選擇用輸身家既代價換快感，唯有祝你好運啦。

想學港女期權 有咩書介紹

明白!

我唔知成功嘅人係咪都好似我咁嘅經歴。
至於我係唔適合，唔會學到，定壓力會過大，總之呢一刻我都未放棄。
其實係唔會完全唔做期權，用嚟低位入正股，或以小本模擬正股將來都會做。
而其他方案例如reits,我會認真研究，畢竟唔會同錢作對嘅。

我會反省。認真。

睇＃372,

唔理港唔港女，最緊要明白個原理。要睇書就睇美國書，香港嘅書唔夠詳細，始終玩金融美國佬至係大哥。

樓主，有無定個目標比自己
假設某日某時仲未賺到xx%，不如乾脆玩其他嘢（例如正股）算啦

幾歲？

答咗

唔係，冇牌，唔係client,你識測量師特別得閒？

其實點解要問幾歲？我係咁啱份工多時間剩，又對投資投機有興趣，所以努力研究，唔係後生開始學。

見你咁搏..四十零風險承受能力都得既

而家就算有正收入 都補返前面冇咗嗰啲先啦。

我做嘅方法係比較要求高技巧，要求每個市況都有利潤，但如果只係等一啲時機，例如好極端高低，或者到慢牛市先至做short put接股票，咁易好多。

正股配合期權會增加收入，唔需要完全唔用，唔係賭錢要戒。

我諗要戒手痕，戒冇倉就身痕又眼高手低

後生冇本，學到都玩唔到期權，我自己唔會轉低風險配置，如果唔係高追牛三至入市嘅人，其實重倉股票冇問題。

你止蝕set幾多%
5%？

睇公司架啫，搵到好公司好盤可以好輕鬆，當然反之亦然

我有本會主力收息 再拎小注買潛力股同期權

我成5倍槓桿 3～4月跌到得返2成倉位d錢仲要係借人嘅

好彩大心臟大手撈貨今日回返上8成

要玩得好做backtest係咪必須架？見好多期權書都要搞excel
（超新手岩岩開始睇書睇片學）

股票15％，期權上落太快，而家唔止蝕，用方法救，呢個可能係一個錯誤。但股票我好肯止蝕，隻手會自動做

Option就有呢到好
咩市況都可以揾到對應strategy

以前做地盤，冇可能學其他嘢，不過當時都每日睇股價，坐車睇財經新聞，好認真投資

如果承受到可以多買增長股，三四成盈富，其他搵啲有業績嘅，之前係騰訊，瑞聲，領展粉絲。

唔一定，我睇嘅書教人點樣唔好一鋪清袋，點樣喺劣勢做補救措施。

做algo要多back test ,我唔識algo，但有樣嘢係要做，要將「希臘字母」加起嚟，你至知如果long short 遠啲或近啲，多啲少啲，對個倉位影響，如果跌一蚊，係會賺蝕幾多，iv升跌又賺蝕幾多，認真做就咁做，唔係靠感覺

我咁博都覺得你太博。撈到彈八成我覺得係好彩，個本冇咗大截，要上返幾倍真係唔易，咁易個個唔使返工。

就算唔識晒所以策略，當以做正股為主，都應該學下淡靜時covered call, 有錢short put下儲股票，增加收入。

係呀 以前都覺得黑天鵝唔會咁易發生

原來一發生真係會瀨嘢

我以後應該都唔會做多過兩倍槓桿

咁就好，唔好諗住撈底急彈成日有，事實有少有。同埋第一件事係唔好跌到兩成，呢條第一戒

你開幅港股15年10年圖來睇下先
世界好大 無必要限死自己買港股

我冇話唔買其他地方，老實啦，美股都係呢兩年至流行，以前都未有咁多行有。又咁講，要預測中美股升四倍，港股升兩倍又真係唔易。
究竟美股係唔係下個十年仲領先全球呢？真係難講。

想問樓主點解隻put options 既bid ask個價差咁遠
咁我想做long put 係咪睇ask價，做short put係咪睇bid價？

有時long 仲輸得勁

本身long short都有優缺點，係互補嘅，有時見啲人講乜只做一邊，仲認叻，九成佢根本唔識，或者對沖咗自己都唔知。否則長玩死硬。

已經係末日期權，時間值冇乜，期權價格應該主要睇係唔係價內，時間值已經好少，咁莊家會將bid開到好低，ask開好高，你買係ask,就俾高價買，沽用低價short就好難賺。

你呢個應該係收市後報價，個個價一鳩樣你真係撚化我喎。開咗市至睇啦

新手想問係咪唔會用股票option 做 debit spread / credit spread ?
用得呢2個 strategy 都係用指數option 多?

都可以用，指數每張按金多，散戶大期唔做得幾多張。股票單位細，可以按自己需要做多做少。

但股票會有被行使情況，我啱啱又試咗因為對方想要股息，行使咗我入咗價嘅short call.咁會打亂你嘅部署。

仲有香港股票期權跟開市時間，但指數期權做到半夜，可能要半夜操作。

股票期權可以搵心水股，呢排匯豐唔掂就credit call spread佢，選擇好多。

就係因為有機會被對家行使到破壞個strategy，所以其實係咪唔應該用股票option 做debit spread / credit spread ?

行使不是經常發生，要入價內比較多才值得行使。未到期，又未深入價內，賣出long call仲好過行使。
而且有個好處可以配合股票，例如手持五手股票，short call十手高位，long call五手低位，中性delta組合，如果升穿就賠股票，這比持五手股票再short call五手有機會賺得更多。
美國的期權策略書都講股票期權多，沒有說唔應該。不過要清楚個分別。

香港市場玩spread嘅另一問題係大部份股票期權成交都不太活躍，買賣差價闊增加咗個spread嘅建倉成本，中途想拆倉搬倉平倉亦好不利，只有少數活躍嘅股票至玩得過

呢個真，個spread闊過西隧

有幾隻活躍股票代表不同板塊已經夠玩，我指用期權係有股票可玩，不過心儀嘅個股就唔一定有期權俾你配合。

師兄 想問下我如果SP / SC被行使 是不是只要接貨/交貨 就可以照袋權金？ "
但我在ib的報表中，一旦被行使的option 的己實現的盈虧都是0 , 請問知道這出了什麼問題嗎？

專傾期權， 高手入

期權金一定收硬，實際怎顯示要自己計一計收了多少期權金，用行使價接貨交貨的收支，佣金，所以比較麻煩。睇日結單都得，呢啲數好煩，成日計唔清

個post仲有人覆。我update下，唔知有冇人睇。

至6月結算，已經交了三個master學費。是投入資金的30％。目前進入「休整期」，需要全面檢視策略與執行。

炒左近三年，輸30%，計埋通漲即係輸近40%

早日收手吧啦，唔好以為係邊到跌低就要邊到起身，個投資工具唔啱你玩唔代表你廢，更加唔好諗面子問題，你只係對住部電腦炒，無面都無人知架但輸錢就真係真金白金銀輸

我都係肯認輸嘅人。你講嘅啱，會有種嗰度跌低就嗰度爬起嘅心情。但睇個樣只能靠正股搵返。

近半年嘅操作同以前唔同，不過越郁得多輸得越多。

一心short put接貨，或有貨short call就屢有斬獲。

我未好詳細逐次睇返個操作過程。

但記憶中一係死唔認錯同市場作對嗰幾個月輸得勁。

另外就係見升轉call side,見跌轉返put side呢啲輸得最多次最甘。尤其想話short下佢，食下時間值幫下啲long,一chok又死，或者被行使，或者靴靴聲入價內，加long對沖都加唔切。

老散真係唔易做

樓主有冇睇歐陽一心既書？